堅強媽媽撞斷雙腳仍保護女兒 肇事司機囚15月 官：意外彰顯母愛

年青地產經紀，駕駛黑寶馬私家車路經荃灣梨樹路時，聲稱一時分神，整部車剷上行人路，更撞到一名抱著僅兩歲大女兒媽媽，媽媽當場雙腳骨折，左下肢更在車底下尋回，搶救後亦須任截肢手術。司機早前認罪，並稱不少名人涉交通事故均只判社會服務令，惟法官已明言必定會判監，被告今（30日）被判入獄15月，並須停牌兩年。

官指意外彰顯母愛偉大

法官郭偉健判刑後對女事主表示祟高的敬意，難以想像她以細小的身體，在事發一刻用堅強意志緊抱女兒，強忍左下肢被扯斷的痛楚，保護女兒直至救護人員到場，彰顯母愛的偉大，祝願女事主早日康復，其女兒健康成長，一家人過上快樂的生活。

若判社服令無法警惕其他司機

被告陳曉昇，29歲，早前於區域法院承認一項危險駕駛導致他人受嚴重傷害罪，指他於去年3月19日在梨木樹邨撞到36歲女事主。

法官表示，若判處被告社會服務令無法達至警惕其他司機的作用，亦無法達到遣責目的，或令市民對司法制度失去信心，判處監禁無可避免。

失專注力2秒釀嚴重意外

法官指出判刑需要顧及懲罰、阻嚇及遣責的目的，據拍得事發經過的片段顯示，被告失去專注力達2秒，致私家車斜剷上行人路，雖然沒有證據顯示被告當時在與他人以電話交談或傳訊息，但亦不排除他在按電話等，以致沒有相關紀錄，而因工作繁忙，休息不足亦可能是釀成意外其中一個原因。

法官又引述案例指，司機在駛向行人過路處時，要集中注意力，有責任主動採取行動，以防「發雞盲」的情況出現，而撞到在行人過路處的女事主是加刑因素。

意外影響事主一家人一生

法官續指，意外令女事主重傷，她本有美滿婚姻，幫助丈夫打理花店之餘，亦任兼職會計，本有一個幸福滿瀉、羨煞旁人的生活，但因意外失去雙腳，往後要忍受用義肢的痛楚及尷尬，又不能如其他父母一般陪伴女兒成長，其女兒亦因意外患上創傷後壓力症候群，無法擁有快樂童年，意外影響他們一生，令他們家人間接受傷。

被告意外後才捐款5千

法官又提到被告歷年來捐款逾萬元，但有5千多元是在意外後才捐出，而在被告賺錢最多的2016及2017年間，他的捐款甚少，對於他非因為此案求情而捐款的說法有所保留，但他捐逾萬元亦值得鼓勵。法官終考慮到被告捐款、路不拾遺及事後患創傷後壓力症候群，酌情減刑1個月。

被告聲稱也嚇到儍咗

辯方早前求情指，被告事後每天都感到自責，又解釋因事前一晚工作繁重，當日感到疲累，或一時失神釀成意外，被告亦即「嚇到傻咗」，事後已撰信向事主道歉，又指事件不涉及「爭位」、「cut線」、「衝尾燈」等情況，而被告或因此案失地產牌。他求情亦稱平日有做善事，每月約捐款100元。

女事主當時抱著女兒

案情指，被告於去年3月19日駕駛私家車往梨木樹邨時，36歲事主正抱著2歲女兒站在行人過路處和交通管制箱之間，事主前方的路段向右彎，但被告卻直衝上行人路，儘管被告及後已剎車及扭軚，但仍撞致事主倒地，但事主仍緊抱女兒。

事主女兒經歷意外亦受創

救援人員到場時，已發現事主左小腿折斷，並與左腿分離，右腳掌及右下肢嚴重被壓扁至骨及肌肉外露，其折斷的左下肢在車底尋回。事主送院後被發現多處骨折，亦需要切除右腳掌，其左腳則要裝義肢。事主2歲女兒在意外中左膝擦損及左大腿腫脹，女童經歷這次意外後患上創傷後壓力症候群。

案件編號：DCCC 884/2018

係就判耐啲啦屌

年半就換人一對腳 真係好抵屌

屌你老母啦 題3母愛

顯

"意外影響事主一家人一生"

但只係坐15個月

願主保佑個母親手術成功康服順利

冇咗兩隻腳可以屌得舒服啲

毒撚真係好慘 連人地無左對腳都可以ff點屌 叻仔

就算係講笑都覺得你好撚戇鳩

根本應該當嚴重傷人坐10年

你有腳但都無人想比你屌

好心你唔好出嚟啦 入番你老母個閪到

判咁少無天理

唔知有冇民事告返條友